Civil牌（ICE）已經係一個垃圾牌，阿豬阿狗都拎到

已經冇技術成分

Remote考亂咁派
冇做過site唔係讀civil都照派

經紀牌都難拎過佢

垃圾行業

樓主可唔可以教考牌

俾錢

civil 都垃圾，咁點睇E&M？

E&M同BS不嬲都係弱智仔黎

我係

真係無反駁嘅空間

樓豬由miniforum年代屌civil屌左十幾年到而家都未轉行係為咩

廢到轉唔到行

2000fun開始

屌你老母

真係唔好再做

有頭髮邊個想做廁哥

樓豬又開新post狙擊ICE

垃圾牌自己玩爛制度抵俾人屌

算啦，大家都係呃飯食

係呀係呀 真係好易考

所以唔值錢

去邊有得報名要個牌

串夠未？

講到俾錢就有個牌，搞到我都想俾

睇你點睇 不嬲有牌冇牌唔代表咩, 只係你要有個認證姐
好似醫生律師, 有牌都有勁有廢
一樣大把人冇牌都撈得唔錯

醫生律師同工程無得比
醫生律師無牌真係執得葉
工程無牌都可以撈到風生水起

呢句真
講到仲易過保安牌/平安咭咁

law firm大把位冇牌啦

無牌頂多咪叫 law clerk / legal executive

ICE堅係易

當年無溫書無準備都得

ICE 幾時去到 CIOB 個層次

差唔多 支持hkie 唔好再認ice , 不過而家ice 知衰 開始要人有master 先可以考

R到生意同做得掂d野就得啦

其實civil真係比較易，只要撞啱assessor手鬆就得，無乜技術含量。

你無牌執葉唔可以自稱 solicitor / barrister
但你無牌都可以自稱 engineer 而不犯法

Cedd 靠吹水，唔洗識做，有乜屌判頭做

廢就廢啦
ImechE連written都冇都成班做8年10年先去考

因為E&M堆牌係睇年資
政府果班有晒人脈時間都要最少4-5年先去考
出面做果班平時日日OT
邊有咁多時間同你考咁多次
不過近年都多左d年資少既去考

Ciob 都唔易，要寫份report其實香港builder多數都冇牌

CIOB Interview 唔係必然已經爽過其他會，寫野有幾難，interview 先最多變數同你控制唔到

HKIE 連master 都唔洗

政府有冇咩engine 位只可以Ciob?考HKIE STR 算啦

ciob 無人認 最多當tcp4 有degree 都做到的野

香港builder，考咩牌都好似冇咩用。hkie,hkicm同ciob都係咭片上虛名

而家沙A寫字樓落黎既ARE
垃圾到一個點
只係識玩文字遊戲

ARE = GE

可以有幾勁，就算上到SRE 都大把呃飯食

實有， 但比例少囉
3-4 年考到應該100個冇1個

係得d走江湖既ARE係正常少少

Hkie builder 可以考RI
的確係有啲用

好過你字都唔識

不嬲玩字重要過起

Ice不嬲都係垃圾牌。係英國搵工程工係睇年資唔睇牌，黎到香港先懶係專業咁要有牌

咁你唔讀civil咩原因？

讀果時鬼知咩
有得揀多次唔讀工程添啦

ICE 要考的話有咩requirement?

坦白講E and M 班人本身能力係低的，你睇下咩成績入學，重話要考牌

成續差，讀e and m, 讀到 third hon 入細公司，無大job又做到死，之後話考牌

證明civil好揾
考完個垃圾牌有4萬
經紀牌都唔保證呢個數
一路屌一路袋人工

13年poly civil收24.3，poly bse/me/ee收22.x

20年poly civil 收22.2，poly bse/me/ee收19.x-22.x

想問下差個一兩分個能力會差幾遠
你話好似三寶咁收2尾同e&m收2頭就話差距大姐

同埋我主要想講civil有ICE班人都係乜都唔識
唔似其他discipline考左牌起碼自己果範係熟先

讀到third hon 真係轉行好過

依家政府 job 上名做 construction manager 要有埋 NECReg

駁唔到

CEDD D SE 係 E 水平， CE 係 SE 程度， D2 D3 開會唔經大腦，淨係聲大大

出面挨過十年八年入 CEDD 果班爛船都有三分釘
Fresh grad CEG 親生仔上去果班真係不敢恭維，特別係近十年果班

我無話civil班友能力唔低喎，engine係垃圾成續差水泡科就緊架啦，只不過係E 同 F 既分別 。

講開考ICE, 根本就唔應該會肥添，但香港去考都重會有一堆人肥，之後又懶 assessors針對

CEG 真係極品黎，能力同態度係兩個極端。但人地3年穩袋7萬，吹佢唔漲